尋日C朗入球十二碼之後就有成篇千字文吹奏

像C.朗拿度這種關注度的球員，在場上的一舉一動無疑都會被拿到放大鏡下，各種動作和表情都會被拿來解讀，幾個動圖就可以討論半天，製造不少新的話題。

周中的比賽，祖記本來有可能在最後時刻扳平年青人，但戴巴拿的世界波因為越位位置上的C.朗拿度做了一個試圖頂球的動作而被判無效。對陣拖連奴的這場聯賽，比真歷右路自由球罰進去，C.朗拿度前點一蹭，後點的文素基治撞射破門，但因為C.朗拿度越位，又被吹了無效。於是乎，只要聽到C.朗拿度越位、隊友入球、最終被吹無效這幾個關鍵點，不少人或許想都不想，就說C.朗拿度肯定又搶隊友入球了。

對陣年青人的比賽之後，有網民指責C.朗拿度自私，認為他不應該動，這樣是想把入球搶到自己帳下。當然了，昔日蘭尼畫蛇添足多頂一頭，把C.朗拿度單挑西班牙防線的入球搞成了越位，氣得C.朗拿度摔臂章的事情也要被提起。於是C.朗拿度的做法，就被和蘭尼的做法等同起來了。

不過，必須指出的是，C.朗拿度+戴巴拿這球，和C.朗拿度+蘭尼那球，還是有很大區別的。戴巴拿這腳射門，並不是一個必入球，不能由後來守門員被幹擾沒有撲救導致球進了，就反過來推導說，它在掠過C.朗拿度那一刻就肯定會是個入球了。而蘭尼那球，則是球馬上要飛入球門的必入球，他沒判斷出這一點而補上一頭，只能說是腦筋沒跟上。

再跟文素基治這球類比就更誇張了，首先C.朗拿度明明白白蹭到了球，如果他沒碰到，球是否能飛到文素基治那裡，克羅地亞前鋒是不是能這麼舒服撞進去，都是很難說的。更何況在預先不覺得自己越位的情況下，眼看著能頂到的球，難道直接讓到後點去？如果文素基治在中間，C.朗拿度在後點，克羅地亞人的選擇或許也會和C.朗拿度一樣。更別說曼朱和C.朗拿度隔那麼遠，就算是場上喊隊友漏球過去，也未必反應得過來。

而另一位入球效率非常高的前鋒利雲在接受《圖片報》採訪時曾經表示，自己會嘗試故意在門前碰球，改變皮球的運行軌跡。對陣利華古遜的一球，就是他把馬田內斯的補射在門前碰了進去。「我是從冰球前鋒那裡學到這個招數的，我已經做成了三四次了。輕輕一碰，球進了！你需要良好的時機掌控，好的態度和好的位置。」在冰球界，前鋒們常站在對方門將面前阻擋視線，並且試圖把傳球或者射門蹭進網窩。

波蘭人接著說道：「這讓對手，尤其是對方門將面對的局面複雜多了。輕輕一碰，在門前可以改變很多。當時莊拿頓-塔在我身後，如果我不碰球，他就準備好了。馬田內斯後來也說，我輕輕碰球讓它變向，這是件好事情。」這還是有意的，但因為最後取得了入球，馬田內斯也沒有說甚麼不是。利雲說了要掌控好位置和時機，那有時候沒掌握好也是正常的，會越位不是很大不了的事情。

另外兩個引起討論的瞬間，一個是C.朗拿度自由球直接踢出了邊線，另一個則是進完12碼之後還要挑釁式地碰撞門將。碰撞門將的行為雖說可以理解為一種情緒的宣泄，但方式畢竟很不友好，也受到了球證黃牌警告的處罰。誇張的自由球，或許也說明C.朗拿度現在的自由球威力明顯減弱了。這都可以是C.朗拿度在比賽中的樣子，但都不是他的全貌。

想要瞭解C.朗拿度在比賽中的全貌？說起來也很簡單，只要看完C.朗拿度的一整場比賽就好，最好是堅持一段時間看下來更多比賽。但這從時間上而言很困難，從心理上而言也是。誇張堅決的貼標籤和講段子，總是比優缺點都說而且話不說死的平靜分析要吸引眼球。想像一下，C.朗拿度越位位置的動作讓戴巴拿的入球無效，這麼來一句：「C.朗拿度成了自己最討厭的人！當年為這事怒摔臂章，現在搶隊友入球！」那關注度，相當高了就。

是讀不懂，還是不願意去讀

有些人是沒有時間去解讀C.朗拿度，還是根本不願意相信對C.朗拿度的解讀，只覺得C.朗拿度就應該是他們想的那樣子？也難怪，在這個節奏越來越快的時代，活成梗的球員越來越多，給人印象立體鮮活的球員越來越少。卡雲尼、史達寧這樣的球員，有了梗就強化梗，不符合梗的不提，你又沒有時間看全面，自然也就跟風刷梗了，這麼多人用的梗總沒錯吧。然而你只有仔仔細細去考察，才能對一名球員的水準和表現有更理智的解讀。

你真的不瞭解他們。別以為你看了很多球，學了很多梗，就甚麼事情都一清二楚了。抱著繼續加深瞭解的學習心態看球，沒甚麼壞處。

美斯 三入球兩助攻
一篇文都冇

樓主我掩護你走先
班朗迷好快殺到

美斯鍾意低調

球馬上要飛入球門的必入球，他沒判斷出這一點而補上一頭，只能說是腦筋沒跟上。

送返俾佢

美斯再次腳踩C朗！16場入球助攻14+10 霸榜五大聯賽

搞到隊友入波唔計都可以吹奏

篇篇都主要2個point

#打比大戰
#入祖記第5000球

完全無提係12m + 對手係中下游球隊